飲食業界擔心新年後失業情況更差

【Now新聞台】失業率創逾兩年半以來新高，旅遊及飲食業成為重災區。有導遊表示，近半年接待的內地團大減，要靠兼職維持生計，有飲食業工會預料，農曆年後可能有四至五百間食肆結業，失業情況會進一步惡化。

訪港旅客近數月接連下跌，以往內地旅客的熱門景點星光大道 ，泊滿旅遊巴的情景已不復見。

有專門接待入境團的導遊表示，近半年都沒有接團，要找兼職幫補生計。他說近期轉做帶港人回內地的睇樓團，一星期有一至兩團成行，與以往一個月能接待十多團內地團，仍有很大差距。

同樣是重災區的飲食業，陸續有餐廳結業。有工會表示，近兩個月多了工友找他們幫忙追討欠薪，預計農曆新年後，可能有四至五百間食肆結業，失業情況會進一步惡化。

他指政府的紓困措施以協助僱主為主，希望政府推出失業工友的貸款計劃，協助他們渡過難關。